% Title: Apresentação do projeto de engennharia de software
%
% Author(s): Andreas Ramalho Spyridakis, Lucas Bianchi de Araújo, Davi Delgado
% Torres, Lucas Oliveira Marques da Rocha, Marina Ribeiro Kehagias and Éric de
% Barcelos Moreira.
%
% Contact:
% e-mail(s) = paradymns@protonmail.ch
% links = <https://www.lnky.io/paradymns>
%
% Date: 2021/03/01
%
% Time: 11:20
%
% Description: Arquivo para construção da apresentação do projeto de engenharia
% de software do grupo composto por Andreas, Lucas B., Davi, Lucas O., Marina e
% Éric da turma do 1o sem. de 2021.

%
% Start of file `01_apresentacao-EngenhariaDsoftware_projetoSGE.tex'.
%

% Seting the document type:
\documentclass{../cls/project_presentation}

% Insert the preamble of the file through another file specific for containing
% the preamble (for shortening the file with the actual content):
\input{../components/preamble.tex}

% Tell where to find the the file with bibliographical references (if necessary):
% \bibliography{~/zzRepo.dir/repoArqvs.dir/arqvsBb.dir/bbBibLaTeX.dir/01_ReferenciasBibliograficas.bib}

% Title of the presentation:
\title[Projeto SGE]{\huge\textbf{Sistema gestor de estadias (SGE)}}

% Subtitle of the presentation:
\subtitle{Projeto de engenharia de software}

% Authors of the presentation:
\author{
  Andreas R. Spyridakis,
  Marina R. Kehagias,
  Lucas B. de Araújo,
  Davi D. Torres,
  Éric de B. Moreira,
  Lucas O. M. da Rocha
}

% Institute's name:
\institute[UniCEUB]{
  % E-mail for contact:
  % \normalsize{\email{paradymns@protonmail.ch}}
  % \newline
  % Department abbreviation or name:
  \department{FATECS}
  \newline
  % Unversity name:
  \uniceub
}

% Date of the presentation:
\date{2 de março de 2021}

% Star document of the presentation:
\begin{document}

% Specify the code style if code blocks are included:
% \input{../components/code_style}

\section{Introdução}
% --- 1st frame (the title frame) ---
\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

% --- 2nd frame (summary of the presentation) ---
\begin{frame}{Sumário}
  \begin{multicols}{2}
    \tableofcontents
  \end{multicols}
\end{frame}

\section{Tema}
% --- 3rd frame () ---
\begin{frame}{Tema escolhido para o projeto}
  \begin{columns}{}
    %\begin{column}{0.5\textwidth}
      %\justify
      %Setor hoteleiro
    %\end{column}
    
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \caption{Imagem do hotel Mercure de Brasília.}
        \includegraphics[scale=0.3]{../images/10_foto-hotelMercureBrasilia-2048x1536.jpg}
        \source{Obtido pelo site do grupo Accor: \url{https://all.accor.com/hotel/3627/index.en.shtml}}
        \label{fig:hotel}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\section{Objetivo}
% --- 3rd frame (present what the group will try to achieve) ---
\begin{frame}{O que faremos?}
  \begin{itemize}
  \item Apresentar menu de cadastro e validação de acesso ao sistema de funcionários (log-in);
  \item montar um software que realize o gerenciamento de estadias de um hotel;
  \item apresentar opções para extrair relatórios mensais e de check-out;
  \item acompanhar os gastos extras dos hóspedes.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Funcionalidades}

\subsection{Log-in de funcionários}
% --- 8th frame (explain the 5th funcionality) ---
\begin{frame}{Log-in de funcionários}
  \begin{block}{Log-in de funcionários}
    \justify
    Tem como função validar o acesso do funcionário ao sistema antes de realizar
    qualquer alteração.
  \end{block}
  %\begin{itemize}
  %\item Menu de log-in para os funcionários da recepção do hotel
  %\end{itemize}
  %Tem como função validar o acesso do funcionário ao sistema antes de realizar
  %qualquer alteração.
\end{frame}

\subsection{Cadastro de quartos}
% --- 4th frame (explain the 1st funcionality) ---
\begin{frame}{Cadastro de quartos}
  \begin{block}{Opção para cadastrar/identificar os quartos do hotel}
    \justify
    Um menu com objetivo de registrar todos os quartos do hotel e mostrar quais
    estão disponíveis e quais estão ocupados.
  \end{block}
  %\begin{itemize}
    %\item Opção para cadastrar/identificar quartos do hotél.
  %\end{itemize}
  %Um menu com objetivo de registrar todos os quartos do hotél e mostrar quais
  %estão disponíveis e quais estão ocupados.
\end{frame}

\subsection{Cadastro de hóspedes}
% --- 5th frame (explain the 2nd funcionality) ---
\begin{frame}{Cadastro de hóspedes}
  \begin{block}{Cadastro de hóspedes}
    \justify
    Uma opção (menu) para alimentar no banco de dados informações sobre os
    hóspedes (nomes, CPF, sexo, idade, local de origem, quarto a ser ocupado,
    etc).
\end{block}
  %\begin{itemize}
    %\item Opção de cadastrar hóspedes
  %\end{itemize}
  %Uma opção (menu) para alimentar no banco de dados informações sobre os hóspedes
  %(nomes, CPF, sexo, idade, local de origem, quarto a ser ocupado, etc).
\end{frame}

\subsection{Relatório de check-out}
% --- 6th frame (explain the 3rd funcionality) ---
\begin{frame}{Relatório de check-out}
  \begin{block}{Relatório de check-out}
    \justify
    Fazer um levantamento sobre quais o itens consumidos do quarto, o valor de
    cada um deles e qual o valor total extra a pagar antes de finalizar a
    estadia. Além de incluir a data e horário do início da estadia e data e
    horário do fim da estadia.
  \end{block}
  %\begin{itemize}
  %\item Relatório de check-out do hóspede
  %\end{itemize}
  %Fazer um levantamento sobre quais o itens consumidos do quarto, o valor de cada
  %um deles e qual o valor total extra a pagar antes de finalizar a estadia. Além
  %de incluir a data e horário do início da estadia e data horário do fim da
  %estadia.
\end{frame}

\subsection{Relatório mensal}
% --- 7th frame (explain the 4th funcionality) ---
\begin{frame}{Relatório mensal}
  \begin{block}{Relatório mensal}
    \justify
    Para o hotel acompanhar quantos hóspedes recebeu, qual o rendimento total e
    qual a média de gastos dos hóspedes com o hotel nos últimos 28, 29, 30 ou 31
    dias.
  \end{block}
  %\begin{itemize}
  %\item Relatório mensal (28, 29, 30 ou 31 dias)
  %\end{itemize}
  %Para o hotel acompanhar quantos hóspedes recebeu, qual o rendimento total e
  %qual a média de gastos dos hóspedes com o hotel nos últimos 28, 29, 30 ou 31
  %dias.
\end{frame}



\section{Conclusão}
% --- 9th frame (conclusion) ---
\begin{frame}{Conclusão}
  \centering
  
  \huge{\textbf{\example{Obrigado pela atenção}}}
  
  \vspace{1cm}
  
  \Large{\textbf{Contato:}}
  \newline
  \vspace*{0.5cm}
  \large{\email{paradymns@protonmail.ch}}
\end{frame}

% End document of the presentation:
\end{document}

%
% End of file `01_apresentacao-EngenhariaDsoftware_projetoSGE.tex'.
%
